const t="JB 25",i="ict",o=[{number:1,question:"$\\text{ডিলিট করা ফাইল রেজিস্ট্রির সব জায়গা থেকে মুড়ে ফেলতে কোন বাটন চাপতে হবে}?$",image:null,optionA:"$F1$",optionA_img:null,optionB:"$F2$",optionB_img:null,optionC:"$F3$",optionC_img:null,optionD:"$F4$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:2,question:"$\\text{ভবিষ্যতে কোনটির ব্যবহারের ভূমিকা হবে অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ}?$",image:null,optionA:"$\\text{শিক্ষায় ইন্টারনেট}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বিনোদনে ইন্টারনেট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সংবাদপত্রে ইন্টারনেট}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{চাকরি আবেদনে ইন্টারনেট}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:3,question:"$\\text{খোলা ডকুমেন্ট বন্ধ করার জন্য ক্লিক করতে হবে কোনটির উপর}।$",image:null,optionA:"$Shut down$",optionA_img:null,optionB:"$Close$",optionB_img:null,optionC:"$Save$",optionC_img:null,optionD:"$New$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:4,question:"$ABCDE1NameBanglaEngMathTotal2X205080?3Y3060804Z407080'?' \\text{চিহ্নিত সেলে মোট নম্বর বের করার পদ্ধতি}-i. =B2+ C2 + D2ii. Sum (B2:D2)iii. Sum (B2+(D2)\\text{নিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i,ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:5,question:"$\\text{জরুরি কিছু কাজের কথা লেখা থাকে কোন ফাইলে}?$",image:null,optionA:"$Read me$",optionA_img:null,optionB:"$Set up$",optionB_img:null,optionC:"$Auto exe$",optionC_img:null,optionD:"$Restart$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:6,question:"$\\text{রেজা ও রীমার বাবা তাদের জন্য একটি ট্যাবলেট পিসি কিনে দিলেন}। \\text{রেজা নবম শ্রেণিতে ও বীমা দ্বাদশ শ্রেণিতে পড়ে}।\\text{রেমা ও রীমার পিসিটির সর্বোত্তম ব্যবহার হবে}-$",image:null,optionA:"$\\text{গেমস খেলায়}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{গান শোনায়}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{হিসাব নিকাশে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{লেখাপড়ার কাজে}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:7,question:"$\\text{ই}-\\text{লার্নিং এর উপাদান কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{বই পুস্তক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{নেটওয়ার্ক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{হাতে লেখা নোট}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ওএমআর}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:8,question:"$Cover Page \\text{রিবনের কোন ট্যাবে থাকে}?$",image:null,optionA:"$Home$",optionA_img:null,optionB:"$Insert$",optionB_img:null,optionC:"$Page Layout$",optionC_img:null,optionD:"$View$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:9,question:"$\\text{কোন ওয়েবসাইটের মাধ্যমে বন্ধু সংযোজন}, \\text{বার্তা প্রেরণ এবং অডিও ভিডিও প্রকাশ করা যায়}?$",image:null,optionA:"$\\text{ফেসবুক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{টুইটার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{গুগল}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ব্লগিং}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:10,question:"$ABCDE1NameBanglaEngMathTotal2X205080?3Y3060804Z407080\\text{একই অবস্থানে কয়টি শ্যাসে}' \\text{টুল থাকে}?$",image:null,optionA:"$\\text{২}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৩}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৪}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৫}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:11,question:"$\\text{কোন উইন্ডোতে ডেটা এন্ট্রি করতে হয়}?$",image:null,optionA:"$Field$",optionA_img:null,optionB:"$Record$",optionB_img:null,optionC:"$Data table$",optionC_img:null,optionD:"$Table view$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:12,question:"$Twitter \\text{কী}?$",image:null,optionA:"$\\text{সামাজিক যোগাযোগের সাইট}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ই}-\\text{মেইল এড্রেস}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ই}-\\text{লার্নিং সাইট}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মোবাইল অ্যাপ্লিকেশন}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:13,question:"$\\text{রেজা ও রীমার বাবা তাদের জন্য একটি ট্যাবলেট পিসি কিনে দিলেন}। \\text{রেজা নবম শ্রেণিতে ও বীমা দ্বাদশ শ্রেণিতে পড়ে}।\\text{রেজা ও রীমার ট্যাবলেট পিসিটার সর্বোচ্চ ব্যবহার করতে}i. \\text{দ্রুত গতির ইন্টারনেট সংযোগ প্রয়োজন}ii. \\text{কম খরচে ইন্টারনেট ব্যবহারের সুযোগ দিতে হবে}iii. \\text{ইংরেজি ভাষার দক্ষতা বাড়াতে হবেনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i,ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:14,question:"$\\text{বিভিন্ন উৎস থেকে গৃহীত ছবির বা প্রাপ্ত নিখুঁত এবং মসৃণ নাও হতে পারে}। \\text{প্রাপ্ত}'\\text{ভাগ অপ্রয়োজনীয় অংশ বল দেওয়ার প্রয়োয়ান ছবি সম্পাদনার শুরুতে এ ধরনের ত্রুটিগুলো সংশোধন করে নেয়া যেতে পারে}।\\text{উক্ত সংশোধনের শেষ পর্যায়ে কী}-\\text{বোর্ডের কোন কী চাপতে হয়}?$",image:null,optionA:"$End$",optionA_img:null,optionB:"$Enter$",optionB_img:null,optionC:"$Esc$",optionC_img:null,optionD:"$Home$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:15,question:"$\\text{মাল্টিমিডিয়া কয়টি প্রকাশ মাধ্যমের সমন্বয়ে গঠিত}?$",image:null,optionA:"$\\text{১}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{২}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৩}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৪}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:16,question:"$CMYK \\text{এর পূর্ণরূপ কোনটি}?$",image:null,optionA:"$Cyan Mega Yellow Black$",optionA_img:null,optionB:"$Cyan Magenta Yellow Black-$",optionB_img:null,optionC:"$Cyan Megenta Yellow Blue$",optionC_img:null,optionD:"$Cyan Magic Yellow Blue$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:17,question:"$\\text{বিভিন্ন উৎস থেকে গৃহীত ছবির বা প্রাপ্ত নিখুঁত এবং মসৃণ নাও হতে পারে}। \\text{প্রাপ্ত ভাগ অপ্রয়োজনীয় অংশ বল দেওয়ার প্রয়োয়ান ছবি সম্পাদনার শুরুতে এ ধরনের ত্রুটিগুলো সংশোধন করে নেয়া যেতে পারে}।\\text{উপরোক্ত উদ্দেশ্যে কোন টুল ব্যবহার করতে হবে}?$",image:null,optionA:"$Lasso$",optionA_img:null,optionB:"$Marquee$",optionB_img:null,optionC:"$Crop$",optionC_img:null,optionD:"$Merge$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:18,question:"$\\text{ডেটাবেজ থেকে তথা খোঁজ করার জন্য কী ব্যবহার করা হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{রাউটার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কন্ট্রোলার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ইনডেক্স}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ডেক্সটুল}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:19,question:"$\\text{এন্টি ভাইরাস নিয়মিত কী করা উচিত}?$",image:null,optionA:"$\\text{মুছে ফেলা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{হালনাগাদ করা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ক্লিন করা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ধ্বংস করা}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:20,question:"$\\text{এক্সেস ডেটাবেজে ডেটা ইনপুট করার জন্য কোন উইন্ডো ব্যবহার করা হয়}?$",image:null,optionA:"$Field size$",optionA_img:null,optionB:"$Design View$",optionB_img:null,optionC:"$Data Sheet View$",optionC_img:null,optionD:"$Data Field View$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:21,question:"$\\text{যে সব বিষয় নিয়ে এনিমেশন তৈরি হয়}-i. \\text{অভিও}ii. \\text{ভিডিও}iii. \\text{টেক্সট ও গ্রাফিক্সনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i,ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:22,question:"$\\text{ফিদার ঘরে বিভিন্ন পরিমাণ সূচক সংখ্যা টাইপ করার পর কী}-\\text{বোর্ডের কোন বোতামে যেন্দার বৈশিষ্ট্যকে কার্যকর করে নিতে হবে}?$",image:null,optionA:"$Shilt$",optionA_img:null,optionB:"$Insert$",optionB_img:null,optionC:"$Enter$",optionC_img:null,optionD:"$End$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:23,question:"$\\text{ল্যাপটপের বিকল্প হিসেবে ইন্টারনেট ব্যবহার করা যায় কীসে}?$",image:null,optionA:"$\\text{প্রিন্টার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{স্ক্যানার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মডেম}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{স্মার্টফোন}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:24,question:"$\\text{ডেটাবেজে ব্যবহৃত}Data/time \\text{ইত্যাদি কী}?$",image:null,optionA:"$Data Format$",optionA_img:null,optionB:"$Data field Size$",optionB_img:null,optionC:"$Data Length$",optionC_img:null,optionD:"$Data Type$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:25,question:"$\\text{কোনটির কারণে যে কেউ ইচ্ছা করলে আমাদের তথ্য নিতে পারবে না}?$",image:null,optionA:"$\\text{স্পাইওয়}‍\\text{্যার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ম্যালওয়্যার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ভাইরাস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পাসওয়ার্ড}$",optionD_img:null,answer:"D"}],n={board:t,subject:"ict",questions:o};export{t as board,n as default,o as questions,i as subject};
